{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027560",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소륵도"
    },
    "text": "小勒島は全羅南道麗水市栗村面に位置する島だ。この島は光陽湾の黄金魚場で有名だが、農業をしながら海で得た海産物で生計を立ててきた住民が多かった。カキ、タコ、海苔、カキ、アサリなど多様な水産物が豊富で「水半分、肉半分」という表現で小論されたりもした。しかし、小勒島と大勒島、松島住民は制度的な問題によって補償を受けることができず、手ぶらで去らなければならなかった。彼らはむちゃくちゃに故郷を離れ、移住対象なのに国と企業は彼らの立場を考慮しなかった。小勒島は依然として電気と導線がない状況であり、島が小さい方なので水が不足して人が住みにくいのが特徴だ。しかし、海で得た水産物を販売しながら生きてきた住民たちがいる。彼らは外部との交流が少なく、営業も難しく、便宜施設も不足している。それにもかかわらず筆者が小勒島を訪問した時、一人の青年が自分の船を渡し筆者を小勒島に仕えた。彼は小勒島の苦痛を理解し、より楽な生活のために船を渡したのだ。小勒島では住民たちが牡蠣とアサリを掘って暮らしている。村は廃墟でいっぱいで、生活ゴミが支流に積まれている。しかし、村の周辺には美しい海水浴場があり、海を楽しむには良い場所だ。しかし、埋立地によって水が濁っているという問題がある。村を振り返ってみると廃校もあったが、ここは分校として使われていたところで、今は個人が所有している作業室として使われている。村の住民たちは交通が不便で一人で日常を過ごさなければならない困難があるが、彼らは自由を楽しみながら生きている姿だ。小勒島を離れながら筆者はこの島がもっと楽になることを願いながら村を離れた。島は小さいが、一人で自由を満喫する人が住む小勒島は、他のどんなところとも違うところだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "小勒島はどこに位置していますか？",
            "answer": "小勒島は全羅南道麗水市栗村面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "小勒島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "小勒島は光陽湾の黄金魚場で有名で、海産物の生産が主な産業です。"
        },
        {
            "question": "小勒島の住民はどのような生活をしていますか？",
            "answer": "小勒島の住民は農業をしながら海産物で生計を立てています。カキ、タコ、海苔、アサリなど多様な水産物が豊富です。"
        },
        {
            "question": "小勒島の問題点は何ですか？",
            "answer": "小勒島と大勒島、松島の住民は制度的な問題によって補償を受けることができず、手ぶらで去らなければならなかったことが問題点です。"
        },
        {
            "question": "小勒島の特徴は何ですか？",
            "answer": "小勒島は電気と導線がなく、水が不足しているという特徴があります。また、交流が少なく営業や便宜施設も不足しています。"
        },
        {
            "question": "小勒島の観光スポットはありますか？",
            "answer": "小勒島周辺には美しい海水浴場があり、海を楽しむことができますが、埋立地によって水が濁っているという問題があります。"
        },
        {
            "question": "小勒島にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "小勒島には廃校もありますが、現在は個人の作業室として使われています。また、村の周辺には村民が利用する施設は不足しています。"
        },
        {
            "question": "小勒島の住民の生活はどのような困難がありますか？",
            "answer": "小勒島の住民は交通が不便であり、一人で日常を過ごさなければならない困難があります。しかし、彼らは自由を楽しみながら生きています。"
        },
        {
            "question": "小勒島を訪れる際に注意すべきことはありますか？",
            "answer": "小勒島を訪れる際には、交通の不便さに注意が必要です。また、水が濁っているため海水浴には注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "小勒島の魅力は何ですか？",
            "answer": "小勒島の魅力は、小さな島ながら自由を満喫する住民たちの姿や美しい海水浴場など、他の場所とは異なる雰囲気です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 532,
        "QA": 503
    }
}